\documentclass[11pt, a4paper]{article} % Document font size and paper size
\usepackage[dvipsnames,svgnames,table]{xcolor}
\usepackage{verse} % Required for typesetting poems - this package drives this template
\usepackage{graphicx}
\usepackage[margin=3.15cm,footskip=0.25cm]{geometry}
\usepackage{epstopdf}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{pagecolor}
\usepackage[normalem]{ulem}

\usepackage{palatino} % Use the Palatino font by default
%\usepackage{stix} % Alternative Stix font
\setlength{\parindent}{0pt} % Disable paragraph indentation
% Author styles
\newcommand{\poemauthorcenter}[1]{\nopagebreak{\centering\footnotesize\textsc{#1}\par}} % Author as a footnote at the end of the poem center aligned
\newcommand{\poemauthorright}[1]{\nopagebreak{\raggedleft\footnotesize\textsc{#1}\par}} % Author as a footnote at the end of the poem aligned right
\renewcommand{\poemtitlefont}{\normalfont\bfseries\large\centering} % Define the poem title style
\setlength{\stanzaskip}{0.75\baselineskip} % The distance between stanzas
\pagestyle{empty} % Stop page numbering through the document
%\pagecolor{yellow!30!orange}
\pagecolor{Tan!30!white}
% \pagecolor{white}


%%


% new LaTeX commands
\begin{document}
\poemtitle{\large LAS LAGARTIJAS MATARON A DIOS}

\settowidth{\versewidth}{Quiere mi tiempo libre la sutil, flexible dicha de buscarla, ------------------------------------------------------------------} % Insert one of the average-sized verses, used for centering the poem

\begin{verse}[\versewidth]
    {\scriptsize
    %------------------------------------------------
    No es contrario a la Libertad el sistema Comunista. \\
    El contrario a la Libertad es el sistema de Honor. \\!

    La Libertad premia a quién mejor disfruta la Vida, \\
    El sitema de Honor da fuerza a quien vive el Kung Fu. \\!

    La Libertad ascesina de soledad a quién no saca la Lengua, \\
    Y el sistema de Honor con frecuencia se mata a si mismo. \\!

    Que las ciudades sean tan feas da Fé de gobernar sin gracia, \\
    La insencible suerte de tener poquito entendimiento y mucho poder. \\!

    No dejáron de ver al morir mis ojos, lo que es evidente. \\
    Debió el Humano traicionar la Tierra por permitirse haber construído 
    tan fea cosa como mi Barrio en un lugar tan bello como mi Tierra. \\!

    Traicionar es el más bajo Honor, \\
    Sin gracia divina la Libertad es ejercer el Abandono. \\!
    
    Gobernaron luego de que matarán a Dios las Lagartijas, \\
    El corazón de los Humanos fue quebrado en soledad. \\
    También el Humano arrebato el Corazón a las Lagartijas, \\
    Y hasta ahora sufrió un mundo gobernado sin buen gusto. \\!

    Quién pudo ver mi tiempo sabe lo que digo: \\
    Gente que creció Abandonada, en soledad quebrados le rezaron a la Lagartija 
    que no puede darles un mundo mejor, porque sin Corazon no se puede entender 
    al otro, entender el Honor ni entender los Números. \\!


%------------------------------------------------
}
\end{verse}

%------------------------------------------------

\poemauthorright{WAAJACU} % Right-aligned author

%----------------------------------------------------------------------------------------


\end{document}
